﻿# Rede

## Utilização do Wget

O Wget é muito útil para fazer downloads de endereços na Internet. Suas principais vantagens é a possibilidade de restringir o tipo de arquivo a ser baixado e a possibilidade de retomar o download de onde parou, caso este seja interrompido. Para fazer um download, basta fornecer o link do que desejar baixar. Exemplo: *wget http://www.site.com.br/download/arquivo-exemplo.zip* Abaixo, seguem alguns parâmetros do Wget: -r: Download recursivo. -nd: Não baixar diretórios, apenas os arquivos. -c: Retomar o download de onde parou. Exemplo: *wget -c http://www.site.com.br/download/arquivo-exemplo.zip* --accept=: Baixar apenas arquivos especificados. Por exemplo, se quiser baixar apenas arquivos .zip, digite: *wget -r --accept=zip http://www.site.com.br/download//*. É possível especificar várias extensões, separando por vírgulas. Se quiser fazer vários downloads, basta colocar todos os links em um arquivo e passar o caminho dele como parâmetro. Exemplo: *wget -i arquivo_com_urls.txt*

### Exercícios

1. Faça um download da Internet.

2. Faça download de arquivos com a mesma extensão.

3. Baixe arquivos sem seus diretórios.

4. Reuna vários links em um arquivo e faça download.